\begin{enumerate}\doublespacing
  \item Soit $x$ un nombre réel. Traduire par une phrase l'écriture $\varabs{x-1}\ppq 3$ :

        \pointilles

  \item Surligner sur la droite graduée suivante tous les réels $x$ qui vérifient cette phrase.
        \medskip

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \pgfmathsetmacro{\u}{1}
            \coordinate[label=above:$O$] (O) at (0, 0);
            \draw[thick,-latex'] (-6.4,0) -- (6.7,0);
            \foreach \x in {-6,...,6} {
                \draw[thick] ([yshift=0.75mm]\x*\u,0) -- ([yshift=-0.75mm]\x*\u,0) node[below,font=\scriptsize] {$\x$};
              }
          \end{tikzpicture}
        \end{center}

  \item Quel est l'intervalle qui a été surligné ? \pointilles
\end{enumerate}

\begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]\doublespacing
  Soit $a$ un nombre réel et $r$ un nombre réel strictement positif.

  Dire qu'un réel vérifie l'inéquation $\varabs{x-a}\ppq r$ revient à dire $x\in$\pointilles
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[label distance=2mm]
      \begin{axis}[
        axis y line=none, axis lines=left, axis line style={-},
        xmin=-5.5, xmax=5.5, ymin=-1, ymax=1,xticklabels={},
        restrict y to domain=-1:1, xtick={-5,...,5}, %extra x ticks = {0,1},
        point meta=explicit symbolic, axis lines = middle,
        scatter/classes={%
        open={mark=*,draw=magenta,fill=white},
        closed={mark=*,red},
        closedleft={mark=text,text mark={\Large[},color=black},
        closedright={mark=text,text mark={\Large]},color=black},
        openleft={mark=text,text mark={(},color=black},
        openright={mark=text,text mark={)},color=black},
        point={mark=*,red}},
        %axis line style={latex-latex}
      ]
        \addplot[scatter,colorSec,line width=2pt] table [y expr=0,meta index=1, header=false] {
            -4 closedleft
            4 closedright
          };
        \coordinate[label=above:{$a$}] (A) at (axis cs:0,0);
        \coordinate[label=above:{$a-r$}] (AmoinsR) at (axis cs:-4,0);
        \coordinate[label=above:{$a+r$}] (AplusR) at (axis cs:4,0);
        \draw[thick] ([yshift=1mm]A) -- ([yshift=-1mm]A);
        \draw [decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror,raise=1.5ex}] (AmoinsR) -- (A) node[midway,below,yshift=-2.5ex] {$r$};
        \draw [decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror,raise=1.5ex}] (A) -- (AplusR) node[midway,below,yshift=-2.5ex] {$r$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{boiteicone}